[純粹妄想]其實上帝點解要打散語言

我先假設上帝真係存在
其實諗諗吓佢係咪驚人類太勁，威脅到佢，所以先打散人類嘅語言。

你諗吓如果我地而家冇分大家屬於邊個國家，當每個人都講廣東話，大家都當自己係香港人，冇國家與國家之間嘅侵略同牽制，冇所謂嘅敵視，大家自然可以安心發明任何野。我地嘅文明亦都會非常進步，因為係全球既人一齊進行思維之間嘅碰撞，我地嘅科技可以進步得好快。

巴別塔

所以人類應該統一

世界人民大團結万歲

冇侵略先會冇進步

咁唔假設上帝存在啦

如果呢個世界講同一種語言，你覺得文明會唔會進步得好快?

我覺得依家世界上嘅大部份問題都係由於人類互相鬥爭，只有統一，人類先可以延續

万你老母
萬就萬

可能神一早被殺 依個世界係撒旦統治緊

當然會

的確，因為侵略我地會更有動力去發展更強大的武裝科技。但係，係無外敵嘅情況下，我地都可以有探索進步嘅慾望㗎?

可能會安於和平現況

其實唔差得遠，同一語言唔代表無黨派，唔同群體都係會互相剝削，最多係快啲進入現代

調返轉諗
當有慾望既時候
人人既慾望有唔同，出現紛爭
最尾慢慢演化返候侵略都唔奇

同一語言最大的好處應該係全世界都可以學習已有的知識
唔會因為你唔識英文而學唔到

你唔講呢句都唔知原來你係真心

你會唔會因為唔識英文而學唔到英文

都係嘅，都係太理想主義
因為我成日諗如果呢個世界係唔傷及他人為原則，冇咗其他嘅規條，例如基因改造等，文明會進步得好快

唔會
但你要學英文就要用時間
如果大家都係用同一種語言就唔需要付出額外的時間

我理撚得你真唔真心
而家合理化打殘體字？

唔可以咁計 語言其實都仲有好多variety dialects accents
照你咁講 你求其擺個美國人去英國 或者調返轉 佢地可能係溝通度 但都要用時間適應

你假設有上帝，咁點解上帝要創做咁多個宗教出黎鬥爭咁撚戇尻

最撚戇尻係整個天主教，之後又整多個基督教出黎內鬥

耶教撚寧捨戇尻

呢個係神俾佢地既考驗黎

耶撚實咁講

合理化 係imply一個process; rationalize
我無話殘體字係合理 我用意係要話你聽我假膠 reference天安門句野 同埋就係夠樣衰
你要真心屌既我冇所謂
但我唔係"合理化"緊 我係justify緊